
                      Han pasado una docena de años desde que Monsters, Inc., en el que Mike, una bola verde de bromas de Billy Crystal, y Sulley, una alfombra de piel azul gigante, con ingenio y calidez de John Goodman, se convirtieron en expertos en asustar a los niños. . En Monsters University, una precuela animada en 3D de los genios de Pixar, Mike y Sulley están comenzando en el negocio del miedo, frenemies ansiosos por unirse a la misma fraternidad. Sus hijinks casi logran que los echen del campus por medio de Dean Hardscrabble (Helen Mirren, de todas las voces de la reina) hasta que se unen a una fraternidad de perdedores y entran a los Juegos de miedo. Todo es diversión infecciosa, a pesar de la falta de originalidad. En el arte del cosquilleo de huesos graciosos, Crystal y Goodman obtienen una calificación de A.
        
            